---
layout: post
title: "如果我真的超级无敌，应该风雨不动安如山"
date: 2011-04-19 03:15:22 +0800
description: ""
categories: 敦煌之路
tags: [观念, 修炼, 规划]
lastmod: 
--- 

我一直以为，在上海这个地方，在这里，我体会了几起几落，功败垂成；体会了人情冷暖，也体会了上海人的细心和好意；同时也锤炼了我的全方位的能力。这过程我耗费了大量的时间和精力，还有身体健康，承受了多少孤单、几多痛苦，是不足为外人道的。如此刻骨铭心的磨练，我以为我已经无敌了，我品性已经彻底风雨不变了。但最近一段时间感情上的痛苦，让我对自己有了新的感受：如果我真的够强，外界对我还是障碍么？如果我认为外界对我还是障碍，那么说明我还不够强。

当然，我无法和老天爷耍脾气，这点我还是理智的。但在起码的条件具备之下，我还是非常自信我能够穷尽自己的智慧，充分利用各种资源，制造各种机会，充分实现我的抱负的。

那么，我还需要做什么呢？

1、改变对两个城市的印象：我一直对广州印象恶劣，有深深的成见，脏（污染严重，折寿的），乱（治安太差，老要担心安全），人势利、冷漠自私，急功近利，没有包容心，老想去最大限度榨取我的罪恶的一面，这些让我感觉很受挫折，也很不想去面对这么一个地方。

而对上海印象极好，上海冬天是冷了点，但夏天短了，环境干净整洁，治安好，人热情，有教养，上海蛮适合温良恭谦让的人，能够最大限度发挥我的善的一面。我在流落街头的时候，就是上海人的热情帮助让我恢复过来的。

但现在我想，如果我真的是一个善良乐观的人，广州即使再差，也应该不会影响到我，相反我的热情和善良会改变我的周遭，我现在所做的，只是在逃避。

而如果仅仅是因为上海这个地方和人，让我能具备现有品质，那么问题在于我修炼得还不够，而不是这个城市和人，**我只是比较幸运而已，比别人幸运地碰到了这么好的地方和人，这个良好环境，帮我修炼出了我不坠的意志和困窘也不移的品性，让我不至于在困厄之下走歪路，并一再坚定了我走正路的信心、并形成了善良质朴的品性，真是天赐的超级好命。**

因此，我现在要改变的，是自己这个观念，进一步修炼自己。

2、我是个改变周遭的环境的人，不是被周遭环境改变的人，周围的硬件软件情况，对我的影响远没有别人强，也正因此，我完全可以非常自由地选择我所喜欢的地方开始我的事业。

3、我是个改变局势的人，虽然手上东西不多，但即使不多，我都能以小博大，因此，不会在意现有的富贵贫贱，因为**富贵贫贱正是在我手中逆转的。**

4、别和老天爷耍脾气，找具备最起码具备的条件，同时根据自己的心、根据自己的理智、根据家里人的需求，重新规划我要走的路。——对我来说，没有什么路是不可以走通的。

所以，我很可能会在近期做一个人生以来最大的一个决定，或者说是赌博。

